%% $Id: abntex-abrev.sty,v 1.3 2003/10/13 09:41:21 gweber Exp $
%% name of this file abntex-abrev.sty
%% Copyright 2003 by the abnTeX group at http://abntex.codigolivre.org.br
%%
%% This file is distributed under the LaTeX-Project Public License (LPPL)
%%            http://www.latex-project.org/lppl.html
%% You are free to modify this file under the LPPL.
%%
%% $Log: abntex-abrev.sty,v $
%% Revision 1.3  2003/10/13 09:41:21  gweber
%% Passa a usar cvs-id.def para gerar informações sobre data e versão.
%%
%% Revision 1.2  2003/10/10 10:08:09  gweber
%% Passa a usar cvs-id.def para gerar informações sobre data e versão.
%%
%% Revision 1.1  2003/06/27 13:49:21  gweber
%% Estilo principal que implementa abreviações para o projeto abntex.
%% O arquivo pode ser usado sozinho ou em conjunto com classes e estilos bibliográficos.
%% Ele carrega um aquivo com traduções portugês-inglês abntex-abrev-pt_BR.def e um arquivo
%% com as definições da norma 10522/1988.
%%


\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\input{cvs-id.def}
\CVSExtract$Id: abntex-abrev.sty,v 1.3 2003/10/13 09:41:21 gweber Exp $
\CVSPackage{abntexabrev}{\space Abreviacoes}

\RequirePackage{ifthen}

%\newcommand{\NoAbrevending}{\let\Abrevending\@empty}
%\input{nbr10522-1988.def}
%\newcommand{\@NBR}{@NBR@A@}
%\newcommand{\@PREF@}[1]{\csname \@NBR#1\endcsname}
\input{abntex-abrev-pt_BR.def}
\ProcessOptions

%\newcommand{\@TR@}{@TR@}
%\newcommand{\Capitalize}[1]{\uppercase{#1}}

%para testar, coloca os resultados em forma mais explícita
\newcommand{\TESTabrev}[1]{%
%\@ifundefined{@TR@#1}{pt(#1):\csname \@NBR#1\endcsname}{en(#1):\csname \@TR@#1\endcsname}}

%controla como termina a abreviação
%\newcommand{\abrevending}{.}
%\newcommand{\Abrevending}{}
%comando para usuários, pode ser portugês ou inglês
\newcommand{\abrev}[1]{\let\Abrevending\abrevending%
%\@ifundefined{@TR@#1}{\csname \@NBR#1\endcsname\Abrevending}{\csname \@TR@#1\endcsname\Abrevending}}

%comando para usuários, pode ser portugês ou inglês
%\newcommand{\Abrev}[1]{\expandafter\Capitalize\abrev{#1}}

%comando para desenvolvedores, só inglês sem finalização, ou seja sem ponto
%\newcommand{\ABNTEXabrev}[1]{\@ifundefined{@TR@#1}{#1}{\csname \@TR@#1\endcsname}}

%comando para desenvolvedores, só inglês com finalização, ou seja com ponto
\newcommand{\ABNTEXabrevp}[1]{\let\Abrevending\abrevending
%\ABNTEXabrev{#1}\Abrevending}



